**3963. – Echinochloa crus-galli** P. B. (PANICUM CRUS-GALLI L.). – //Pied-de-coq//. – Plante annuelle de 20-80 cm, glabre sauf l'inflorescence, à racine fibreuse ; tige dressée ou couchée, souvent rameuse ; feuilles larges de 5-12 mm souvent ondulées, sans ligule ; panicule contractée, verte ou violacée, formée d'épis dressés, rapprochés ou peu écartés, larges de 4-8 mm simples ou lobés, subsessiles sur l'axe anguleux et hérissé surtout à leur insertion ; épillets velus-hérissés, assez gros (3-4 mm), sur quatre rangs irréguliers, ovoïdes, à //glumes et glumelles mucronées ou aristées ; glume inférieure trois fois plus courte que la supérieure.//
Lieux humides et champs sablonneux, dans toute la France et en Corse. – Presque tout le globe. = Juillet-octobre.